你覺得人性本善定人性本惡?

人性本惡
D細路細細個就識講大話，打交，爭玩具
雖則大多數係比物質引誘到
而慢慢長大先會因法律，道德去束縛左個人

Why not both？

我反而覺得冇分善惡，純粹係一張白紙，本能只有生存，其他都係社會造成。

人性嘅本質係利益同生存 儒家思想嘅性善/性惡論已經落後 人性應該係達爾文嘅物競天擇適者生存

有一點好有趣

有好多 電影/電視劇, 都會講一個壞人/殺手 意外失億
但 壞人/殺手 失億之後, 就會變左好人, 忘記自己做過既壞事
當最後結局記得自己既壞事之後, 都會堅持做好人

是否代表人善本性??
定係D 導演 老作??

本無善惡

何為善？何為惡？
善惡都只係世人按自身利益標準而訂立。
世間上跟本唔存在善惡，只有因果。

一定係惡，唔洗諗
你試下餓2個b一段時間，同時間放入一間房，只有一支奶（你必須當佢地已經識拎黎飲）
你覺得佢地會好禮讓咁俾另一個飲先，搶住飲，定叻到知另一半餓黎個開心share?

呢個世界有善

就會有惡

呢個世界有惡

就會有善

一個善既人都會被學校, 社會, 職場
改變成惡既人

同自己無直接利益衝突時好多人會選擇善
一影響到自身利益全部變惡

善根本生存唔到

好難做到完全嘅‘本’
我覺得係基因主導

只係每個人既選擇

一定係性本惡
屌你老母hk01
人係以自身利益為先，就算滿足咗自己，淨低嘅利益未必會分享比人，仲邊可能會顧埋其他人？hk01死全家
而加我地嘅善只係維持社會秩序而存在，一但冇咗政府 社會條件 法律，你覺得你仲會唔會去保持善良一面？

惡

我覺得善惡只係在於人的睇法
本來就好難分清楚
劫富濟貧係善定惡？
如果被劫的財係不義之財或者係正當財產
又會唔會有影響呢？

點解人有分善惡其他動物無？

你點知其他動物無？

善惡只不過係人創造出來
本來就唔存在

咁你就錯
善同惡係人類就住一啲普世認同好或差嘅行為作出嘅評價

比如話有個bb被人遺棄左一個地方，有隻野狗見到，想撲出黎食個bb⋯⋯同時間有隻老虎見狀，撲出黎阻止隻野狗搵食
咁隻狗會唔會評為惡？唔知，但普世價值或會視隻老虎係善...而事實上的確有好零聲野生動物保護人/其他類別嘅野生動作
善同價係就住行為上評價，唔係人類獨自創造出黎概念，你唔會明白個隻老虎保護棄嬰動機，呢個可能係動物惻隱之心，即係人類口中嘅善